大無畏的青春吶喊 - 蔣芸

大無畏的青春吶喊 - 蔣芸

(互聯網)

曾幾何時，出獄後說要赴台自首的渣男陳同佳神隱了；初期表現得十分熱心的聖公會牧師也沒有了消息，其實大部份香港人已厭倦了去知道兩人的動靜，搞出了大件事，還能心安理得的過日子，不由你不佩服。 生而為人者，以無良、無羞恥無心等等為最大，大到天不怕地不怕。

有正義感、有良心、有感的大部份香港人應該十分慶幸，因為經歷這一段日子的磨難而受到了考驗，也因為這樣的重大事件的發生而區分出人的特質，為人者該具備善與惡的分野，高尚與卑鄙的分野、勇敢與懦弱、正義與邪惡，就在此時此刻無所遁形的令你判斷出來了，擺在眼前的種種，還能再掩飾些什麼？且看最近瘋傳的六分鐘短片2047，一張清麗的面孔，鏗鏘的如詩一般的語言，一顆年輕的心大無畏的說出屬於她那一代人面對強權與惡勢力義無反顧的選擇，從此人們記住了她的名字──郭佳怡；什麼背景、什麼出身，有多少才華與未來都變得不重要了，生命在此刻所發出的能量，足以叫更多的人心為之撼動、淚為之流淌，這一刻所展現出的人性光輝，那巨大的能量凝聚，也許連她自己都不知道。

這一場告白是真實的覺醒，喚醒了也影響了同一代的人，原來分散在天涯海角的你我並不孤單，原來與你一起上過街頭的，所表達的人道訴求發自靈魂深處，光明正大又清晰又理性。多少年後，人們仍然會記起那二十四歲的青春煥發的美麗與勇敢，更動人的是那黃金一般的吶喊。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

（今晚）12月19日 1900
「堅持才看見希望」行動展望集會
地點： 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日